得罪講句金田一真係完勝柯南

柯南係畀細蚊仔睇

金田一合理好多

係

想講好耐,但就唔知點解柯南多人講好多

氣氛同懸疑感金田一做得好出色

因為太多細蚊仔！！！

你老味睇到屎都標

個！？真係好得人驚

蠟人形城殺人事件入面果個瑪麗亞係咩人?

驚？？？

堂本岡版加埋粵語配音簡直係經典

👻

瀨晒屎

劇好睇過漫畫嗎？我嫌太舊。。

柯南真係弱智嘢嚟

小學就睇柯南
一升中嗰陣出典藏版金田一
即刻嚟手dum咗d柯南佢

柯南睇左頭幾集冇睇

駁唔到

個毛利小五郎日日恰着推理都冇人知
當讀者傻仔呀！

漫畫有冇話邊幾個案件最好睇
麻煩推薦一下 唔該曬

都唔點解話柯南係死神
明明金田一偷嘢案都可以死兩三件
有冇人記得死得最多係邊次

露西亞人偶

首主題曲好似恐怖片細個睇勁淆

異人館殺人事件
7不思議殺人事件
歌劇院
魔術列車(呢集好華麗)

相反柯南首主題曲 仲以為拉打主題曲嚟

睇啦，選角，bgm好出色

好想金田一同美雪正正式式係埋一齊

美雪
玲香

美雪冇波

異人館掛，雖然抄人

金田一有色心冇色膽
有得同宗像學姐❤️❤️又唔去馬

有冇人有同感
明明柯南同金田一漫畫個編排差唔多
但係睇開金田一就會睇唔慣柯南
就好似美漫睇開dc 就睇唔慣m記
利申：非引戰

條橋係抄，不過成個故都設計得好好

認同堂本岡版係最似
係舊d 但氣氛做得好好
好多年後都仲記得
youtube得低清
搵極都冇高清版

金田一連片頭都整得好心理恐懼feel
同埋d角色既悲劇感好強 悲戀湖

我自己覺得雪夜叉殺人事件果集的電視劇好睇過漫畫同動畫,YouTube有齊晒,但畫質係比較難接受

黑死蝶都畀咗個好結局佢啦

真正既童年陰影

我早兩晚有睇少少七不思異，個畫質太差

配樂同拍攝手法都好高質,同埋佢解謎解都好清晰同合理

哇完全冇得比嫁喎

金田一動畫劇場版好正
細嗰睇歌魅劇院嚇到賴屎

堂本剛真人版本又另一個層次
人魚案又嚇到賴屎
七大不可思義 死神流克出現個幕又賴屎

首BGM簡直係神級

根本喺就喺金田一好睇好多

捱到第一集就會有動力睇落去,我建議睇左雪夜叉同墳墓島先,七不思議有d拖戲

仲要有三次殺人事件
超級大兇宅

老實講，宜家睇都會驚

當年金田一單行本真係期期買
通常我會夜晚訓覺前睇, 睇到攰會張本漫畫攝入枕頭底直接訓
記得睇魔術列車果期驚到標屎, 一睇到團長扭曲條屍果頁嚇到即刻掉左本書落地下
第二朝日光日白先敢再睇

如果想令到自己睇得投入d,可以邊睇邊估邊個係兇手

柯南而家要長期休刊了

金田一所有故仔都睇過晒 知道晒個兇手

高遠最屈機都係呢次

點解嘅

應該係異人館

煉金術殺人係最垃圾

燒咗道門

冇咗金成陽三郎係回回地塘

仲有遊戲館

金田一係好睇，不過後來知道有些詭計是抄的，有點失望…

柯南易到係人都諗到。。。

你自己都講左

宗像學姐除哂都唔食 ，BTW金田一雖然個個故事流程都差唔多，但佢既推理又真係好正，久久美雪出下福利圖。早期一單行本頭半解謎，後半新故事攪到你一定要追下一期

而家既金田一咪又係同柯南差唔多變哂小朋友向

而家同就睇小Q無咩分別

畫風都轉到好華麗好唔慣

屌你細佬睇嚇到瀨撚哂屎
果陣睇埋異人館真人版 直頭有陰影

金田一有無已經停左一年？

唔係仲連載緊咩

兩個路線嚟好難講完唔完勝

橋嚟講金田一一定完整有設計好多
但估到晒兇手同橋段o既偵探漫畫都有人睇都有其獨特之處

佢加晒 熱血 搞笑 英雄 愛情 學校主題 不停製造新場景新角色 呢啲王道橋入去吊住條命
有時成個故其實都只係愛情故事攝啲破案情節
有時係打交多過用腦
有時係觀光講歷史多過其他

你睇柯南電影就知佢路線同金田一完全係兩嘢嚟

金田一 係有果種又要驚又要睇既feel 細個睇過一集 天台有條帶面具既鬼

金田一黎緊有新連載，好似終於由高中生畢業講大個之後既故事

有無人覺得兇手未曝光之前果個全身黑色造型好得意

冇睇10年仲記得呢個分鏡係來自邊件案
細個入廁所柯屎，就拎定幾本單行本入去坐

BTW 搬屋整唔見左好多，得返咁多本

留名講下金田一經

好憎佢成日以爺爺嘅名義發誓

劍持sir 可唔可以幫我查少少野?

異人館村6變7嗰個case
悲戀湖玩兄妹亂倫
異人館玩孖生姐妹

呢三個故仔我最鍾意

黑死蝶同怪盜紳士果2本最深刻

我細個印象最深刻係蠟像館....
真係痴孖根, 勁恐怖

偵探學院Q都好正

1月出 成人版加小學版
高中應該遲下先出

墓場島死最多

一定係

兩套都好中意，但金田一整體無可否認係較好，無論係手法定動機都較合理，我覺得兩個最大唔
同既地方係金田一好着重動機，每一個故事既主軸都同動機連繫得好好，甚至打破咗我細過對偵探小説既既定印象，就係偵探身邊既人唔會被殺或者係兇手，所以魔犬森林同異人館依兩集真係睇我細個哇哇聲，但講到最中意一定係異人館村殺人事件，雖然被人話抄島田莊司既占星術殺人事件，但依套我覺得係金田一最佳作品之一，最記得兇手原本被老母訓練到變殺人機器，做咁多野接近時田若葉，但最終要親手殺咗佢，但係自己已經愛上若葉，都要忍痛殺佢，而若葉都甘心被殺，到之後異人館村既大麻歷史，真係好引人入勝

次次睇金田一都會好緊張好投入，八月嗰陣見到柯南電影，以前未睇過以為同金田一差不多，點知睇到我呆咗，劇情唔緊湊之餘睇住柯南成日飛嚟飛去我真係投入唔到

細細個睇金田一真係嚇到瀨屎
之後睇埋真人版都幾得人驚下
佢個氣氛 環境 情節做得好好

只有堂本岡版係好睇

金田一勁在好陰森

秘寶島出個隻psgame 真心好撚恐怖

真係好撚恐怖但又真係好好睇

除咗高遠，有冇邊個兇手無洗白到？

故事嚟講反而我最鍾意魔犬森林
雖然成個故事好短但好感人
尤其係個靈魂制止兇手再殺人個下

好撚鐘意睪丸遙一

Btw推介大家睇吓"犯人們的事件薄"
好正

七不思議個柒頭sir

一拳

好似得佢一個唔係報仉

山田涼介都還好既

利緒

鬼火島 this is...

怪盜紳士

細個睇到跑入房

作家病左要長抖

好記得有個角色叫冥界小丑
就算而家行街望住著左紅光嘅窗門都會諗起

File, case系列全部都值得睇
之後嗰啲我覺得正嘅有
劇場館第三次殺人
薔薇十字館
劍持sir殺人
最新個R系列就大多數都垃圾黎

Confused memories

mk

依家d劇情勁on9

你地睇漫畫定動畫？
未睇過 漫畫good

柯南成日為情殺人

金田一二三

松本潤仲mk

算啦俾佢出下場

係時候講下高遠老豆喇

咪又係靠佢首經典BGM先有加乘

畫面，附意殺人，再加少少歷史背景
已經完勝小學推理漫畫柯南

柯南堆法寶真係得啖笑
成個叮噹咁
就算佢身陷險境都唔會覺得恐怖

悲戀湖 細個睇完傑森真係驚到訓唔到教

一碌落嚟見到即刻哧咗一嚇

七不思議

君がいるから。。。

好耐之前聽人講冰橋冇咩可能做到

但當年睇tv版真係好震撼

???

金田一睇真人版
柯南睇動漫版
由細睇到大

用草鋪橋再倒水? 好似係用雪鬼傳說

睇到亂晒

佢除左呢次係自己落手之外次次都係軍師

次次比金田一破解完就嬲豬殺人

我覺得唔應該拎柯南黎比既，始終愛情元素多d同埋一開始就科幻路線，好難寫實得去邊
利申: 小學睇柯南 中學睇金田一

唔覺，柯南係用主角威能
金田一係牽強

九龍嗰集
跳水嗰集
仲有偷底褲嗰集離晒大譜
咩用熱魚勾係熱感紙自製電腦字

你唔講都唔記得
有閉路電視
個抽籤又係極牽強

你講個d係短篇
以前長故仔都好正

以前嘅殺人事件除咗條殺人橋之外，故事都好好，依家冇咗金成陽三郎之後，劇本平淡咗好多

成人版 金田一 37歲
應該有一兩個犯人放監
同埋有仔女啦掛

最鍾意雪影村，狐火事件

墓場島個男仔

金田一vs睪丸 好睇過 柯南vs怪盜基德

佢同個女仔為村子復仇wor

一半洗白， 一半無

金田一有集殺人餐廳應該係唯一一集唔恐怖之餘仲要搞笑

短篇差唔多啦

真人版雪夜叉個面具好撚寒

漫畫人係咪得R?
想睇番舊版但好散同唔齊咁

都係爛

金田一呢隻友害死幾多人

柯南多d

金田一最慘嘅兇手一定係狐火飄流殺人事件果個

真 班 friend雖然只係想擺隻胡蜂去水樽嚇下佢，點知害死人地老母，仲搞到老豆嬲佢成世，真係唔怪得佢殺哂當年啲人，慘到金田一最後都忍唔住喊

如果天草財寶單案套用翻係依家，兇手或者唔洗殺曬遺產繼承人幫自己個女籌手術費，上網做眾籌仲快手

記得有一集係講技解人又砌返
每個地方有一部份
有無人記得係邊套

我都用緊呢個，又快

當初好似係反面定點？

異人館?

好唔合理
一驗就知係係六個人

同好重口味

有無邊啲無咁重口味推介

嗰啲屍體係成村人嘅犯罪證據
點會拎去驗

雪影村，天草財寶，絞首學園都係冇咁重口味，但故事唔差

細個仲要好夜播 自己一個係廳
嚇到瀨屎

六角村係抄襲

屌比錯負評

我係柯南死忠fans 追左10年 淨係為左等主線
利申 已經睇到九百幾集

速水鈴香「縛嫁」事件同金田一殺人我都覺得ok

異人館旅館好心up
等家姐咁耐, 結果
[img][/img]

柯南我主要睇灰原哀

你講起又覺得幾on9

牽強

細個研究咗好耐點由6條屍砌到變7條屍
個故事真係好淒美

有個故事好似係秘寶島，個凶手係偽娘，金田一係由佢去完廁所個廁板係揭起呢點發現佢其實係男兒身。我仲心諗街d廁所咁污糟，都無人會坐，我都係揭起先無影凳痾啦

金田一帶起左偵探案漫畫大hit
以前只係偵探小說多無咁易面向大眾
當時較少有學生哥做個業餘偵探
當初都係見金田一hit得起先出柯南
瘦田無人耕
耕開有人爭

金田一最舊套真人版日劇都正

不如睇佢有冇喉核算啦

高遙遠一

唔同層次
無須比較

屌 細個驚左好耐
好懷念

有講過間公司班研究員死剩個老師
如果發現件事，就得個老師要硬食社會譴責同罪名

根本唔同路線
金田一係一套本格推理嘅漫畫
柯南係一套以推理做包裝嘅劇情漫畫
利申兩套都由細睇到大好鍾意

柯南係衰太多支線

金田一真係好撚正

可惜

周不時喺youtube睇堂本剛版

小學補習班果度 有哂全套金田一
一做完功課就睇
一邊心寒一邊忍唔住一頁接一頁
最記得係有幕，佢地一大班人去左個劇院
有條女係舞台上面畀啲燈砸死左
瞓左係度，但隻手重舉起左，死狀好有美感，但果陣小學雞睇到

最有feel

我覺得淒美嘅故事係六角村(漫畫先有)
同黑死蝶

黑死蝶本身靚女人妻想辦法令蝴蝶佬成世戴綠襯戴到落腳趾尾
點知細仔一直深深不憤仲以為呀媽係貪錢雞
殺晒啲親生兄弟姊妹想殺埋呀好先發現真相
嗰種慘痛真係生不如死

BTW陰影最大一定係放學後的魔術師
依架大個咗見到個校長個面具都寒一寒

我都覺，柯南作者即使係主線，都要成日加插好多冇厘頭兇殺案同解謎係度拖時間，搞到整體推理質素欠佳

屋企有幾廿本金田一嘅漫畫
追左好多年
個人最鍾意嘅故事係
有一晚夜晚返去冇車
金田一見路經有車就同美雪上咗架車
之後俾人整暈咗 醒返係同一班人帶着面具係間房入邊
要鬥快答問題 答啱左有得出間房
要過幾關咁樣 嗰集好正

遊戲館殺人事件，呢本好新

以前細個好怕呢d
之後鍾意睇推理同玩海龜湯
然後睇翻金田一 完全唔明點解以前點解驚
d屍其實無咩特別

真人版最好睇係堂本崗做，新嘅山田涼介都做得幾好 好想快啲有新嘅真人版睇

柯南電影太長 好多悶場 係要一集集個啲先好睇

佢媽媽好慘

細個已經睇金田一（之前租晒單行本黎睇）
柯南真係無興趣

柯南劇場版出名動作片嚟

平行線既存在Gay

成宮寬貴做高遠遙一都好正
松本潤版嗰個勁柒

我以前好驚露西亞人偶入面啲公仔
所以一路都唔敢睇嗰集
大個先睇返
都唔明點解會驚

中學果陣個個月都買新出金田一愛藏版，唔知點解買到22集冇買？有冇ching 知道依家邊到有得買？想買埋23，24，25，26，草齊一套

漫畫同真人版美雪個反差太大，第一次睇真係打咗個突

美雪由細俾阿一抽水抽到大

根本係俾唔同層次嘅觀眾睇 無得比較架喎

咁都係叫一種比較喎

好感慨，細細個買27蚊本漫畫，借朋友dvd睇，第一次bt就係用黎down堂本剛真人版(down一集要幾粒鐘，唔知掛左幾耐機先down哂)，睇到金田一都換埋iphone，黎緊又成人篇，真係陪住佢大，就算新野唔太好睇都唔想佢完

乜撚野柯南，條濕鳩主線發展成點真係唔撚想知

連新版都係平胸
第一代
美雪既形象已經深入人心
友坂惠理雖然無波
但佢真係做得好好
蠟人城個集喊住叫阿一唔好死

新版金田一無金成真係回哂塘
不論人物氣氛詭計都無舊版塑做得咁好
比較嘅話先唔講殺人動機牽唔牽強,
計謀方面明顯金田一比柯南嘅設定嚴謹啲高章啲 大case亦好睇啲 不過缺點係模式太單一
如果有睇開金田一應該都會有留意偵探學園Q, 啲詭計同樣精彩
個人嚟講最鐘意開膛島(Q), 同蠟象人形城, 悲戀湖傳說(金田一), 細細個第一次睇簡直

高橋遠一 最強犯罪者，金田一都捉唔到佢

偵Q個葫蘆村都正

金田一翻睇咗好多次 特別係以前嗰啲集數
有時得閒諗住睇一兩個case 結果忍唔住都會睇哂
試過睇柯南但真係頂唔順 冇嗰種想一直追落去嘅感覺
同埋唔知係咪柯南太多乜乜發明搞到我覺得好唔現實
好似睇緊叮噹咁

新版覺得獄門塾都幾正，雖然個動機唔係話太特別，但個手法真係好大膽，同埋個招牌會變色好似係lab做過實驗証明係work，好認真

呢個真係最感動 家姐正仆街

新版最出色係佢

食人研究所夠膽死引人跳樓

柯南聰明d定金田一？

金田一iq 180

網上有清晰版

最多都係得DVD版
不過異人館村因為抄襲問題無出到DVD
得VHS版

果事堂本剛版本
我睇冥界小丑 同 唔知咩島 果兩個殺人事件，驚到瀨屎

明白

未興高清片嘅年代
點會有高清版電視劇

查殺人案畫面濛濛地仲好feel

真人版想睇金田一二三邊個做,,好似真人版未出過一二三

早期d長故好多都幾感人

漫畫版一二三同金田一個樣幾乎一樣

之前漫畫展東立有得買愛藏版
我買左一套會平好多

漫畫舊版新版陪住自己長大，睇完又睇，分享下自己睇法：

歌劇院－ 金田一系列經典，第二次（小說版）第三次都keep到一定水準
異人館村－ 最癲的殺人魔
雪夜叉－ 真人版拍得好出色而出名
七不思議－ 最深入民心的case
祕寶島－ 兇手製造的不在場證明的手法幾出色
悲戀湖－ 如其名，好悲哀的故事
異人館旅館－ 真人版又係拍得好出色
絞首之學員－ 金田一第一次被兇手玩到陀陀擰
飛驒機關宅邸－ 劍持sir的愛情故事
金田一少年的殺人－ （好似係）人氣no.1故事
塔羅山莊－ 大雪紛飛山莊，本格味十足
蠟人形城－ 又係極之深入民心之作，氣氛一流
怪盜紳士－ 好似都係金田一宿敵，經典系列
墓場島－ 兩個兇手系列的代表作
魔術列車－ 華麗的高水準之作
黑死蝶－ 最後兇手知道自己殺嘅係親人，媽媽陪佢葬身火海，超級sad
法蘭西銀幣－ 個人認為，講兇手心理描寫、心理控制，呢一集真係好出色
魔神遺跡－ 宗像學姐好出色。遺跡詭異氣氛都唔錯。
速水玲香誘拐－ 高遠做軍師第一炮，但故事普普通通

魔犬森林－ 用瘋狗黎營造與外隔絕環境，構思都幾有趣
銀幕殺人鬼－ 好普通，冇嘢讚
天草財寶－ 個人認為也是普通之作
雪影村－ 好特別的單元，由始至終都有淡淡的哀愁，如果係小說，文學價值應該唔低。
露西亞人偶－ 作者聲稱最嘔心瀝血之作，是不錯但未到極精彩，但有高遠就得
怪奇馬戲團－真係怪怪的，一看無妨
金田一敢死之行－ 香港（好似係作者鍾意香港）做舞台，作為系列最終回，精彩度是不錯。

最鐘意少年的殺人同魔術列車

高遠遙一仲唔真實過怪盜基德

1：02開始d黑白舊相細個睇勁驚

其實兇手本來都唔係真心想殺佢地，只不過第一個死者個態度太衰先搞到佢突然起殺意
最慘係結尾嗰陣先知第一個死者原來想同兇手一早打算道歉返當年放胡蜂落水樽呢件事 如果當時第一個死者可以誠實啲唔好咁撚傲嬌都唔使出事
最後金田一都唔打算告發佢，只求佢自首就算
睇得出佢好糾結，係回程嗰陣都忍唔住喊

如果個兇手正正常常收埋條屁，唔搞行為藝術，金田一/柯南會唔會搵到兇手

圈套都好撚一級棒

冥界小丑zoom去佢個樣真係嚇撚死

以前仲要夜晚做

通常D連環殺人兇手
都係想引人注意、尊重
如堅低調就唔駛下下殺人

搞得多花臣但同時留下較少罪証
呢個係殺人案難設計嘅地方
正正係有人花盡心思設計呢D殺人案故事
我地到依家先有得N年後仲有野討論
殺人佈局只係個工具
去創作一個精彩又追看性高嘅故事
如乜都好行好大路就睇都唔想睇啦

真係傲嬌出事 唔知陸既老母因為咁死，仲以為一般細個惡作劇

冇人提起同金田一不分上下嘅明智警視？

佢嘅存在係要嚟撚下金田一

臨尾講咗。。如果唔係有咁多巧合。。個結果根本唔係搞到咁慘

小學已經哂果時睇金田一漫畫

劍持警部殺人事件有觸及呢個問題

金田一新出嗰啲冇咗以前嗰種氣氛
以前嗰啲雪夜叉、學園七不思義甚至新少少嘅雪靈都睇到好緊張
而家新嗰堆好似趕收工咁殺完人勁快開估
而且明智警視以前明明好勁
同金田一一齊嗰時起碼有一半謎都係佢降開
新出嗰幾集明智變到成個on9仔咁

認同
年代差太遠
舊果啲我係讀小學睇
但我係八十後

冥界小丑係
聖誕老人？

其實我兩個都鍾意
係金田一太恐怖所以唔敢睇

呢個同時都係我覺得金田一吸引人嘅地方，
佢搞附會殺人多數係有實際功用
Eg 舊版歌劇院製造不在場證明
寶藏島方便搬屍等

解釋到點解兇手要用多時間去做呢d野
相反有時為做而做懶係有氣氛最後唔解釋好on9

can't agree more 為做而做真係好爛既解釋

日本漫畫誠意係差左
你睇Hunter狐忍OP連D死忠都承認拖或爛

當搞漫畫嘅人已發左達
自然創作無咁有熱誠
會交行貨
或做得耐做個行厭個行

所以最理想都係完左個漫畫
另開新題材漫畫
同一題材搞N年搞個個都厭啦

新果啲大部分rub黎
可以睇既一半都冇

呢個真實事件
好撚慘

柯南劇場版一定要睇M6 真心最高質
現實世界同虛擬世界一齊破案之餘 成套劇仲要係有意思咁諷刺緊世襲制
劇場版嚟講頭八集都睇得過 而家嗰啲動作片不了

可惜個編劇之後自殺 好似劇入面個弘樹咁，跟住十幾年柯南劇場版都變咗荷里活動作片

金田一最吸引我都係兇手背後嘅犯罪動機
大部份都係令你覺得「情有可原」甚至最後你會同情佢

記得電視版有集阿一俾人懷疑追捕
最後解畫兇手其中一個手法係開晒間屋d大門
自己爬上門度逐個跳過去防止地面有腳印
最後一度門自己開唔到打電話叫個呀婆開
果集係咩？
漫畫版好似冇咩印象
但電視版開門個畫面好深刻

柯南 = TVB
金田一 = ATV

金田一少年的殺人

屌你老母佢個頭 有一種無形恐怖 我驚到訓唔到

搞笑咩，不過柯南係故事發展上係可以好靈活，金田一個格局注定只可以玩推理，但全世界推理作家都冇可能持續高產高質，even係橫溝呀東野呀，阿嘉莎勁到咁都唔夠100本，你睇下金田一到而家幾多case，所以質量下降係必然，咁呢樣又自然影響到佢銷量呀討論度咁，但其實佢銷量已經好撚勁

簡單來講，金田一=用動漫黎包裝嘅推理，柯南=用推理黎包裝嘅動漫，咁你話動漫同推理邊樣野會多人講d喇

又“質量” 發覺依家新一代已經唔識質素

柯南可以用支線拖 點比

金田一對壞人描寫系 有個性 有血有淚 有msg
適合老餅同鍾意動腦筋思考既ATV觀眾

柯南有 超級麻酔針 超級波鞋 超級變聲器
適合幼兒同鍾意官能刺激既TVB 觀眾

柯南根本唔可以當正常偵探漫畫去同其他同類比點解高人氣咁多
佢主線根本唔係講案件 (除左前期會多少少)
正如你唔會網王係講運動既漫畫

最鍾意高遠
型到癲
金田一次次都知邊個係佢又唔可以咁早踢爆佢
好有愛

有冇人睇過金田一啊爺果d

漫畫出動畫
編劇功力真係好重要

但好多時兇手自白前
純憑之前客觀証據都唔能估到全部動機
最後都係靠個兇手自己爆料講自己點情有可原

所以睇得多
都唔會哂時間推測個殺人動機了
頂多估下密室殺人點破解或點做不在場証明
殺人動機等兇手自白算啦

第一次睇真係會驚
睇得多同類造型嘅角色就無咁驚

一套漫畫如比你第一次睇好有感覺
已經算成功了

如果你知道柯南係見金田一hit先出
連金田一創嘅黑衣人兇手樣
搞柯南嘅人都承認係照clone金田一呢樣野
不如話柯南係叮噹版金田一
多左堆法寶
睇落兒童向少少

但兒童向市場都好重要
我細個好得閒煲漫畫
一本好漫畫重覆睇幾次以上
大個左有機煲完一套漫畫都覺得唔易了
之前買番成套金田一愛藏版都未睇
唔係唔想睇
係覺得睇完一套漫畫要太多時間
特別係金田一邊睇邊要用下腦消化

以前睇死亡筆記漫畫
係好睇
但睇幾頁都要想好耐先明講乜
仲複雜過金田一

金田一叮噹化其實會易入口好多
睇個時個腦負擔少好多
但唔代表金田一原來唔係高質漫畫
金田一係高質燒腦漫畫
大人多空閒時間先好睇
例如放個長假
每日放工後睇少少真係好難全情投入個故事
或者想節奏快D睇日劇版算

好唔好睇？

好睇啊
因為有毛利小五郎

我睇過本陣殺人事件，不過唔多慣睇日本古裝
另一本叫《民族學者八雲樹》嘅推理漫畫唔知有冇人睇過，我睇過幾本都幾好睇

魔術列車睪丸自己袋住個頭過劍持個檢查
細心得黎建又大膽

舊版果堆金田一最好睇
利申成套係哂到

我都有幾本耕助既慢畫
除左係古裝外...佢畫得真係好暗..
比舊起舊版金田一感覺更恐怖

畫風係80年代果種古舊風
本身已經陰暗
再加埋故事係講殺人查案 果種恐怖程度冇得比

通常有條友懶神秘咁蒙面一睇就最可疑嗰個都唔會係兇手

通常都係畀兇手殺死多

始終唔係小說 無咁多位俾作者鋪陳
只要合理唔牽強我都ok

有D配角出場無耐就死
完全未build up好個角色

大個左見到個!?依然好不安

飛彈xx個case咪係
第一個，而且斬頭死

天人

成套金田一冇位放捐咗畀東華
BTW因為金田一所睇埋橫溝正史，都好睇，可惜搵唔到全套

金田一勁d定柯南

呢D死者真可憐
可能冇乜對白就死左
老臨死屍

D女角

畫到靚一靚然後便當

講最牽強係咪雪山分屍 根住再係窗外隔住個窗花，再砌返埋條屍

點睇都係煉金術啦
度門成幾百公斤重 但所有人都可以如常咁開關

民族學者八雲樹就係金田一走咗嗰位傳奇編劇金成陽三郎編的 畫就新仔畫

雪鬼傳說整沉成間屋都好極品

桜樹先輩

呢個係誇張，但似乎唔係無可能

全部都係呢幾年新出既案
蟻獅洞穴又玩返扮死屍

金田一阿爺有d故事真係睇唔明, 除非對日本文化堅叻先知講咩

八雲樹反而容易d明白

其實我覺得偵探學園Q都幾好睇，佢比金田一好睇嘅係故事有一條主線，唔似金田一咁單單清

偵探學園小Q俾我感覺好似柯南

agger

偵探學園Q係心目中算爛尾

發現youtube都有金田一真人版睇

yes

Wt???

記得以前細個睇到飛驒機關,
赤沼三郎個樣又一個童年陰影.....
要大個左D睇返先無咁恐怖.........

雖然友板理惠長期瘦到似厭食症
但以同齡女藝人黎講佢個樣算keep得幾好

系

真正值得同情既咪又係得幾個兇手,
好似歌劇院第一次殺人事件件四眼仔咁,開口埋口懶係為左條女報仇,
結果咪又係因為比人發現證據而殺無辜既人,作者仲寫到佢好似好撚慘咁,不知所謂!!
根本金田一大多數兇手都係死不足惜

但歪臉

咁當然唔係所有
有d都係有私心而亂殺人嘅

吸血櫻最on9 真係接受唔到

一二三都有齊仲有粤配

冇錯

其實金田一都係得舊既先好睇 過左頭十單案左右個風格都變哂
新版就更加唔好提 越黎越差
一開始既金田一無論動畫定漫畫都係世界級既氣氛同故事

同埋留意到其實咁多位清印象最深刻既金田一故事都係佢最先頭啲案件黎

記得有集叫仲夏夜惡夢殺人事件，金田一幫枉死怨靈破案，依集應該係其中少有既奇幻風格

每句都好同意

柯南依家賣腐賣CP，變咗比女人睇嘅漫畫

講起短篇小說.
有集係講用電腦室交換目標殺人都唔錯

篇篇都睇過4/5次

金田一少年敢死之行都好精彩 睇金田一點比人屈刺殺明智之後要逃亡 個兇手係洞窟困左十幾年都好悲憤下

有冇人記得金田一黎過幾多次香港

好似係兩次，一次係金田一少年敢死之行，另外一次係香港九龍財寶

一拳超人黎既

ff chok到金田一 大人版 37歲係為俾堂本剛同佢做

香港有核彈真係笑到抽筋

明明係小丸子爺爺

其實都係戴耀明演嘅角色

校園七不思議事件. 最正.
電視劇 好似鬼片.
好緊張睇到.
TV 第一輯 個高佬阿SIR 現實中好似過左身.

都好勁啦. 咁多案件.
唔知用咗幾多助手, 幫佢諗出來.

劍持sir

八歲睇人生第一本金田一，第八期 - 異人館旅館殺人事件，果期好似tbb剛剛播完真人版第一集，仲記得廣告slogan係「唔理幾陰濕，難敵金田一」。

柯南就中學開始接觸，都有啲殺人事件幾好睇，月光曲殺人事件，貝克街的亡靈。

金田一漫畫版最鐘意：
魔術列車，佛蘭西銀幣，天草財寶，魔犬森林，雪靈傳說，短篇 1/2之殺人者，短篇 明智警視上雪山屋仔有幾個人玩啤果集

真人版就鐘意：
七不思議，蠟人形城，墓場島，塔羅山莊，惡魔組曲

天樹征丸和佐籐文也
偵探學園Q
我都有儲漫畫.
OK 好睇, 冇金田一咁正.
金田一 果句 以我爺爺的名譽發誓 , 我一定要找出真兇 好熱血
謎底全都解開了
兇手全黑 , 分鏡企係某個位,
以前會分析企係邊個位置

「唔理幾陰濕，難敵金田一」

真人版無線好似播過

真人版 改晒劇情,
漫畫係香港, TV 版 係日本發生.

有冇巴打睇左R系列 蟻獅穴個集

一開頭睇佢啲小廳/鎖門個度係唔明 首先每間房都冇得鎖門
其次係講到凶手係假扮 西4條屍 等成班人行過晒次後再移返條屍出黎
咁做其實唔高風險咩有人行返轉頭咪奶野
高遠啲計竟然咁唔高端

而且最後保住條命果個男仔 開頭唔明以為佢鎖晒所有門
即係連西4去西6個度都鎖左 雖然佢鎖好西4就唔洗鎖西4去西6(都得但好無謂)
但其實只要佢鎖左個度凶手就埋唔到黎
(除非凶手扮西6條屍)

我覺得金田一啲案件睇得多，啲模式開始睇到厭，黎黎去都係孤島、山莊、廢墟、遊樂場⋯
同埋太過公式化，對比起黎偵探學園Q劇情鋪排上吸引過金田一。
柯南根本就係超現實故仔，幾條細路仲勁過啲大人

我覺得各有各好ge, 不過我首選都係金田一，其次柯南。

原來有新野, 追下先

google返原來係舊野, 只係我未睇過

暴風雪山莊模式係咁 都係沿用返推理小說既設定

金田一成日都係報仇
D手法又ON99, 鍊金術果招真心ON9
好心佢就完左佢啦

金田一仲有無繼續畫其實

見你俾人負皮，我撐你
我細個最撚鍾意金田一，尤其當初漫畫後面個道具圖設計好靚

唔知係咪真心金成陽三郎關係，故仔空泛得多，你睇得出R有幾個故事根本同以前一撚樣，好似啱啱翻睇雪鬼（雪夜叉mix悲戀湖）同軍艦島嗰啲又係幫人參加，咩攞會藉好值錢

我知原因係咩實差唔多，但認真以前個個故仔都報仇但超好睇，啲原因咁流水式，而且殺人分屍個尺度好靚（如飛蟬開波密室沐浴陽光中嘅無頭屍體）

美雪講過一句真係好正
美雪：與其相信自己的眼睛，我更該相信阿一

金田一係第一第二季先叫高質
其他嗰啲算啦
柯南係睇愛情線

正負皮我唔在意, 我唔係小學雞
金田一頭26本, 之後10本去到香港都好睇

之後果D唔好提啦
手法垃圾級,
主題垃圾級, 歌劇院玩左3定4次?
畫工 變撚左小學雞精探學園 隻眼鬼火咁令把撚

第三次歌劇院詭計好高質喎，同早期作品比較一D都唔失禮

7不思議

金田一係一個event 死幾件啫，但佢平日有日常生活正正常常
耐不耐先一單case 啫

但係柯南呢.....作者話畫左成千話米花町只係個左半年時間咋
而柯南去食個飯、睇個展覽、同小朋友去玩都會撞到殺人案
叫佢死神無錯架喎
米花町肯定係日本第一犯罪案高既城市

我剛睇完，呢個case真係好流
如果一早有人搬走左d屍去某個固定位，
咁成個故事咪做唔到落去？
(呢個case想扮返蠟人形城條橋又扮唔到 )

柯南D道具真係屈機

柯南既新一同小蘭都叫做正式一齊咗，我諗過咗廿幾年都係時候俾個正式既名份美雪

原本理解緊佢啲小廳鎖出鎖入 但原來最滑稽地方係間房冇得鎖 開始心諗直接鎖房門啦屌

係喎, 好似間房冇得鎖，所以一直都係講小廳d鎖出鎖入，
但原來佢只係訓響地下，d鎖都係多餘。

半年姐係180日 姐係柯南一日破5-6單案 ？

冇睇過金田一
但係柯南條主線真係好正, 超多伏線, 仲要可以玩幾年先開估
當然配角D支線都值得睇, 雖然大部分都係D青梅竹馬

細個睇金田一嚇到標屎，好好睇

等成人版啦

找手機鈴聲用緊

我手機鈴聲用緊

真係有37歲金田一

犯人はこの中にいる

我都好鍾意金田一 但佢啲野好散 有冇link可以睇曬

堂本剛果輯係正在佢真係好似阿一
同埋有bgm 加成
但美雪變咗飛機場

天草財寶真係好神作。。。
唔需要花巧，但詭計好絕妙

係咪講遺產果套? 竟然殺嗮其他無辜既人

宗象學姐
細細個最鍾意去圖書館睇個集

咪即係盲目⋯⋯⋯

睇吓有無人幫手加速

37歲不老之謎

加d鬚就算

金田一有高遠 ,
柯南有怪盜.

話27歲都得囉

真相只有一個

37歲金田一竟然廿年後仲未娶到美雪

美雪就嚟更年期啦屌

仲要IQ180都係打份19工，d同學學弟都做緊部長，佢仲瞓緊單人床睇水著女寫真打飛機 有冇寫到佢咁廢呀

唔出奇

事實上無案查既金田一，除左識撚下魔術，其餘時間又真係好廢
明明可以做警察，係要做份濕鳩工，攞黎做

金田一 做咩工？
我以為佢一直都係高中生

講緊37歲既佢

睇金田一 好好玩，作者會畀機會讀者推理個真相，柯南好多故仔都係開估個刻先加番啲嘢落去，讀者無咩機會參與推理

iphone 有冇apps 可以睇金田一

日本apps store